已轉用duckduckgo做主力search engine

bookmark startpage，有需要先用佢嚟search

btw有冇人係用yacy或者searx？

duckduckgo越嚟越好用，遲早超越埋google就真係正

直情用左duckduckgo browser

searx最近啲instance校完都淨係出duckduckgo畀我，startpage出得嗰幾個，搞到我放棄咗用佢

電腦or電話？

電話

ios？

yup

電腦呢？

好耐冇用電腦

支持

用石頭

me too ...duckduckgo

我都係咁

唔好直接用tor，開vm裝whonix先好用，電話唔好亦唔需要用tor，猶其事係ios

唔好用win行tor，淨係喺whonix入面先用tor

用落其實同google 冇咩分別

中文啲search result好廢
有時頂唔緊都會用返一次半次google

揾唔到就用startpage，個result同google一樣，但冇晒啲tracker，而且唔開javascript都行得

google search有censorship
startpage用google result一樣有censorship
轉用duckduckgo為主，bing輔助

duckduckgo都有用bing啲料，而且startpage淨係做後備唔錯

Search英文其實真係同Google冇咩分別
中文嘅話就要再多啲人用，等佢改善

duckduckgo 唔係好duck，特別係你打錯野個時

有無人用brave browser

冇，垃圾嚟

Same

searx人
engine本黎想直接用google 但有recap error
用返ddg 用startpage做engine同google有差距 廢過ddg(search英文居多 次之都係日文 唔係道地野無野要search中文咁濟)

你係用咩instance？

docker裝最普通search到野 localhost
無裝proxy果d

純粹it狗啫
巴打得閒開d post都間接推廣prrivacy 我先

其實我諗緊係咪要開post講下電腦安全，特別想講下browser同os嘅security，重點想講清楚linux同firefox並冇大家想像中噉安全，apple亦都唔係尊重用戶私隱噉

但唔知點寫好，始終依啲嘢好多都要一定程度先會明，諗緊點樣寫得簡單啲

有心

巴打建議講啲咩會好啲？

Privacy方面嘅嘢
例如啲social media/website/apps可以知道你幾多嘢，佢地可以拎呢啲嘢做啲咩、點樣拎呢啲data影響返你轉頭

之前套the social dilemma反應幾好，不過香港我就唔知

thx

會唔會好食ram

轉左好耐。
不過有時仲係要用番，不過唔係 default。

電話還好啦

請講

未度好

之前用過一排
搵中文source成日都係得 簡體字中國網站，講緊已經將位置set咗喺香港
好想支持但係體驗真係唔掂
你而家有冇呢個問題？

有幾垃圾呢？

無知一問 點解嘅？

一早轉左

我覺得還好，主要都係search 英文或者日文嘢

你想問邊樣？

兩樣都想問

點解唔好直接用tor 要喺vm先好用
點解電話唔好用tor

一講social media，我一律建議刪除fuckbook

1. whonix佢做咗好多嘢去加強個保安同匿名度，而依啲都係你普通裝喺部機道所冇嘅嘢嚟

2. tor browser本身有可能出事，因為佢唔係普通嘅browser，當然依唔關佢本身有冇毒事，佢本身係冇毒嘅，但用得依啲software用vm開佢應該要係常識嚟

3. tor browser係基於firefox esr整出嚟，而firefox嘅sandbox等等security都做得一啲都唔好，甚至乎可以係話差，所以我先建議用vm開佢

1. 上面提到過佢係基於firefox整出嚟㗎，an機嚟講佢同電腦版唔同就係電話係冇esr版，只可以跟隨正常版本一樣更新，意味住會有新功能嘅加入或修改，當然tor會有所更改，但難免會冇噉穩定

2. 上面我都有講過firefox個保安做得好差，而喺android尤其嚴重，因為佢連一個可用嘅sandbox都冇提供出嚟去隔離開佢同個系統，依個係好嚴重嘅保安問題

3. 而ios版就簡單得多，因為ios本身限制所有browser都要用佢個webkit去寫，依意味住好多要基於Gecko嘅功能都做唔到，而依啲好多都係好重要嘅保安功能

4. ios並冇官方版，而只有一個官方認證嘅"onion browser"，個人就唔建議用喇

另外重有三點係關於android嘅firefox本身嘅問題：

1. android有樣嘢叫做webview，由chrome整出嚟嘅，係用嚟畀所有app去瀏覧網頁內容，例如連登就需要用到佢

2. 但firefox並冇提供webview出嚟，反而整咗個Geckoview出嚟，但噉其實就同原先個webview重覆咗，令到部電話有兩舊嘢一齊行緊，而越多code行就代表越多漏洞可以利用

3 .佢個Geckoview並冇webview做得好，特別係security方面

如果想知多啲firefox嘅問題嘅話可以睇晒入面嘅link講咩：

一講privacy，我一律建議刪除所有social media

Browser先
簡介下browser security and privacy

好

中文search出百度屌佢老母

Ios duckduckgo browser app 好唔好？

Duckduckgo 幾年前用到現家
當時垃圾到 要成日轉返google
現家呢個frequency少咗

研究下先
唔該巴打

duckduckgo點樣可以filter走d殘體網站
打中文成日將D殘體網站擺開頭好唔想用

正解

第一次聽
岩岩試用左一search有好多香港網 即刻install左

install啲咩？browser？

Set左做default browser

G持！！！！

但用左vpn之後用duckduckgo一定要揀地區search，如果唔係就show唔到result

video search 冇咸片

g持 已轉
唔講google 吓
講DuckDuckGo吓啦

其實反而好難寫到複雜 主要係tldr
想知會自己睇 唔想知都係唔會睇
好似呢個post咁 好多都係用左嘅入黎 (之前屌google推過 所以唔少人用) 無用嘅都係wfc 到佢意識到就已經用緊

我其實好想提下 hk人唔熟it好鐘意嘜都撈埋一齊
privacy 唔等於 security
睇marvel就個個都睇到 privacy同security對立
但實際就混埋一談
最簡單講 因為google: chrome無私隱 但係好安全(對比其他browser)
事實屌緊嘅brave都係security (公司打劫coin=google都可以拎到你資料 或講唔搞coin佢好安全) 最起過security過firefox privacy都真係有做保護
純粹9 up講下 browser黎計只推ungoogle-chromium 新手唔識就iridium browser 另類野就tor

巴打

留名學嘢

iridium browser遲咗成兩個版本，唔太掂

小弟垃圾，其他高手應該幫到你

Same，不過我主要search 英文，所以問題唔大

DuckDuckGo 其實又係比呢度吹大，google真係最快搵到你要既野

我個人覺得無咩所謂 我ungoogle chromium都無up最新
跟repo就夠 裝ublock origin之類加小心唔好亂click網就得 都唔會有人咁快出到未修補bug嘅網仲要去到你接觸到嘅階段 安全係同$一樣 越多越好 唔代表唔多就會死

btw 真係純粹要安全可以用chrome同edge

set返個 safy content設定做off先

searx 非IT狗係咪用唔到
如果唔識tweak,就咁用佢個網啲instance, 係咪用ddg/startpage好過

其實有冇香港。黃既seach engine

留名

但遲成兩個版本，對我嚟講太過份喇，重要大把時間畀佢去更新都唔更新

windows如果唔特別介意私隱方面嘅話直接用edge就得，唔使額外裝又有chrome嘅安全

唔會話用唔到嘅，佢官網都有好多public instances畀你揀，但其實你自己用duckduckgo配startpage用都得，只係用searx會方便啲噉解

冇，至少我未聽過

咁其實整隻難唔難

難在個演算法要整得靚，同埋一開始啲料一定垃圾，要用得耐先會開始好

google 俾d 垃圾中國網flush咗好耐

因為多人用，而且依啲支那網一定多人上過港台啲網，我哋人數一定少過佢哋，未來duckduckgo彈起，可能都會變做好多支那網出現

google多人用正常架喎
講廢話

其實唔只係多人用咁簡單,係因為好多都係快靚正野黎.
因為好多內容農場都係抄文仲要係抄好野,咁樣先多人睇,賺錢.
而大陸網站有時google搵教學都會出現.因為都係好野黎...
你睇完就知內容真係快靚正.

我成日睇內容農場但會再search其他網睇確實,但其實多數都好野黎.
因為內容農場都係抄人地既網仲要抄國內/台灣精英.

邊係廢話,佢主要就係想講

DuckDuckGo 其實又係比呢度吹大

批評緊某啲連登仔.點算係廢話?

連登真係吹到duckduckgo好用嘛,但其實目前真係 google > all
快靚正.

search engine嚟講暫時startpage最完美，如果可以同duckduckgo搭埋一齊用就好，但就要用searx

google同正劃唔上等號 事實係唔同野有唔同
你比晒平時活動google知 你揾“平時”野 google咪match囉
但你想揾global d嘅 google就match唔到你真係想要
ps 仲有search技巧 keywords之類 同樣google都有人search到或not

事實上 search engine有好多 唔止google ddg startpage
qwant swisscows 環保撚可以玩ecosia(賺錢會種書) 仲有新tech野metager (ddg之外 可以試下呢個)

無@人 禁左不推文 手動push

推！！雖然未算好用，可改善！！

我用searx放上cloud比手機用
係手機體驗真係好差, tune極都有1秒DELAY
望住searx個architecture, 覺得難成大器

試下減少d engine？ 剩係用google 如果無error嘅話

係手機first meaningful paint好緊要
duckduckgo其實都有1秒DELAY, 但係first meaningful paint控制到係200ms內
但係searx就要等晒全部ENGINE搵晒先有first meaningful paint

咩叫hidden wiki?

有勁多暗網拎，講埋係用嚟做咩嘅

有冇d link可以download 連libgen 都冇既textbook solution

自己上暗網揾，一定有，好多書喺暗網道都揾到，特別係禁書

未上過暗網點樣上？

佢啲features認真唔錯
我都轉左用佢作為main browser

如果duckduckgo有心搞好個算法
中文results應該區分做台灣,香港,支那 3個 independent filter囉

畀建議佢囉，你唔講佢唔知，如果香港越嚟越多人上嘅話佢應該會搞返好個search results

Gmail用咩取代

protonmail或者tutanota

呢兩個我都有用緊

same

其實你可以self-host㖭

特別注意tutanota有防濫開acc機制, 新開acc要等48小時後先可以send&receive mails

duckduckgo default page 同 default engine

暴露ip address
有被ddos attack風險
唔考慮self-host啦

都係